所羅門開聲︰今日解放軍出動，記者記住要問林鄭呢3個問題

1. 軍隊出動，是否已宣布戒嚴？
2. 邊個邀請解放軍幫手？
3. 用咩權力搵解放軍幫手？

推！

搵日答番佢啦，上次山竹黎佢地都出黎清雜物

yes sir!

又要睇林鄭表演9up

係咪剩係得我一個on99,每朝等開花

［中場檢討］係黎明行動，唔係黃昏行動

推

政治目的，只為光環

所羅門we trust

push

1. 軍隊出動，是否已宣布戒嚴？ 自發
2. 邊個邀請解放軍幫手？ 自發
3. 用咩權力搵解放軍幫手？ 自發

麻煩大家認真看待今次出老解事件，唔好淨係恥笑。老解係任何時候，冇經香港政府要求，係絕對唔可以「自發」行出軍營做嘢。今次自發清潔，下次就自發鎮壓。而家香港其實半隻腳踏入六四 2.0， 唔該同我認真打twitter戰線

甘就大劑！可以自發殺示威者

龍門任你擺

記者

甴近平

告急!!!!!
[Twitter戰線]Twitter五毛開始幫PLA洗地

兩次都未獲受權出動，代表兩次都有問題，唔好諗住SPIN

今次係政治問題，唔係天災，唔可以混為一談。

姐係話可說唔跟條例

Push

Yes sir

正如我所講.....

求仁得仁

係咪姐係政府要請呀? 呀SIR

自發取代林鄭

再問上次點解出得！

自願唔可以作為解釋 ?

今日執石仔 聽日攞你命

一句人地自發 23都唔洗問落去

視基本法為無物雖然公安條例一直都係

咁美軍都可以自願黎香港？

所以咪就係睇下咩形式

推比記者下次問

重點係無「自發」呢個旗號！老解一定要有命令同指令先可以出動

大家咪再玩膠、講摺被，今日解放軍可以出營執磚，如果你唔反抗，聽日可以巡邏，後日可以殺人，出左解放軍就係出左，一定要煲爆呢粒核彈級國際文宣。

對外要上Twitter Reddit 宣布中共已出老解，叫美國取消香港關係法及獨立關稅，對內要同班狗講事實擺在眼前，佢地即將被老解取代，然後清算

休班老解vs休班警

頭先睇有線 佢話上次同左魚戶處通知 所以冇觸犯法例

我冇嘢講

大家要知道藍屍加港豬(當中包括淺黃)都係支持清路障, 所以清路障可以話係多數民意(有好多人係反政府但支持清路障, 無錯, 港豬就是那麼多)。

今日解放軍出來清RB, 形象不錯, 藍屍固然支持, 港豬亦感認同, 可以話加哂分。
如果有人同老解衝突, 就會出現"軍民一心抗暴"的情況, 對抗爭一方非常不利。而過程中若有老解受傷, 就可以話老解受暴徒襲擊, 到時師出有名, 歐美亦難以阻撓。

因此, 要打國際戰線。向國際說明解放軍已出動, 將來有機會出黎鎮壓, 呼籲國際加以警惕。另外, 今次唔同山竹, 個次係政府同解放軍有共識才出動; 但今次老解聲稱自發, 咁政府知唔知? 呢個一定問政府, 如果政府話知, 咁可以話政府要求出解放軍, 事態嚴重, 要話比國際知; 如果政府話唔知, 咁就係違反基本法, 就更有問題, 更加要把問題推向國際

黎緊對家的招數會愈來愈高, 大家小心

根本上次山竹已經要捉住呢點去打

上次已經係違法違憲
再做多次唔代表係合法 sir

推！大力推！

推呢個呀

上次話係受邀請參加公益活動
今次講到明自發
憑自己意願行出嚟

屌你老母，撚有出過呀？
果個係澳門渣

唔明，通知聲就可以出黎
基本法明明話我地請佢先可以出黎

推。支持美國到香港共管香港。USA has stake in the society

有啊上次喺香港

上次都唔應該出

證據？

我地要做既係美國戰線阿

快上twitter

本地藍屍撐由佢地，佢係係咪都奶共架啦

好大件事 唔好玩膠

美國國會美中經濟與安全審議委員會發表年度報告，表示若果中國對香港出動解放軍或武警干預香港局勢，美國國會應該撤銷《美國-香港政策法》給予香港獨立關稅區的特殊地位。

打文宣戰

無論香港政府答 有/沒有 要求解放軍出動
都係顯示香港一國兩制+高度自治完全失效
文宣重點：喚醒港豬 推上國際 制裁香港 對抗中共

推到記者見到

其實成件事好癲
今日自發清路障
聽日可以自發平亂
用實彈射「暴徒」
駐軍不干預香港事務名存實亡

記者朋友 你好
我係山區學童

五大訴求，缺一不可

記者朋友

所羅門 做下功課先出聲 上次山竹咪出過囉 你咁問 一定比林鄭串爆

仲要搵個咁串解放軍長官出黎

真係鋪路架wo，出左都靜雞雞出

teoi

一定話自發並非命令 耍走記者
要講清楚軍隊冇自發行動權 不知會下出動

山竹嗰個答案唔係一個合格嘅答案
正如當年中共高華蔡英文係一份唔合格嘅答題卷

我哋而家再話俾你聽你林鄭當局嘅答案冇一個答案係合格嘅

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

推
唔理做咩任務都好 出咗老解就係出咗老解
即使只係出嚟執磚或者掃地
我哋唔可以當佢係普通市民咁對待
只要發生衝突或者口角 都一定唔係當普通口角衝突處理
最少佢哋會有特權有班黑警保護
發生咩事都一定係市民錯 嚴重的話甚至當你搞軍隊

佢地可以係香港係因為佢哋係解放軍駐港部隊
而佢哋係駐守軍營 佢哋嘅身份係解放軍 唔係香港人唔喺香港市民唔係香港執法部隊 只有軍隊呢個身份

係呢個情況下
原則上係解放軍已經出動

唔係要香港政府請佢出先得咩
求其搵個人請都得
咁何君妖請佢地出都得啦

麻煩記者要問

要特首請先出得喎漁戶處

對外問點解出解放手 對內就分化popo同解放

中文好差sorry

自發其實=出動左解放軍
軍令從嚴何來你自發做乜就做乜

你訓左又話靜靜雞
係上次比佢冷處理 過撚左骨姐

上次都係違法啊，on9 仔

up

推呀

冇人想知 擺明就係做鳩柒婆

屌你老母班垃圾
唔出得老解就做d膠野
陰d陰d咁博矇
係就正正經經屠城
出黎執垃圾

都係，本身無軍令唔應該自己出黎，要軍法處置。

上次擺明天災做下show
今次性質係震懾
唔好撈埋嚟講

exac7ly
不過都大概知佢會答咩

推
推
推

柒蛾model answers:
1. 戒嚴對香港市民日常生活影響深遠。特區政府繼續支持香港警甴止暴制亂工作，希望各界同暴力割蓆
2. & 3. 中聯辦同香港特區政府緊密溝通，最後共同決定比解放軍幫手清除路障，減輕警甴工作負擔。但由於時間關係及避免引起恐慌所以未有即時通知傳媒

上次無端端用緊急法都話唔係緊急狀態

推俾記者睇

讀多d書先衝出黎7啦

！！！！！！！！！！！

推到記者睇到

sir this wayyyy

Lest you forget

721831101111

其實係一件好撚嚴重嘅事嚟，大家一定要認真去睇呢件事
軍隊從來唔會「自行」「自發」去做嘢，除咗危急關頭之外
佢哋一定要收到命令先可以去做野

仲要政治環境咁樣既時候出黎

正確係漁護處
不過我意思係指漁護處唔夠格被通知

推唔郁，照推

pish

721
811
831
101
1111

記者請睇

根據中共香港《駐軍法》第十四條規定，香港特區政府根據香港特區基本法的規定，在必要時可以向中央人民政府請求香港駐軍協助維持社會治安和救助災害。香港特區政府的請求經中央批准後，香港駐軍根據中央軍委會的命令派出部隊執行協助維持社會治安和救助災害的任務，任務完成後即返回駐地。香港駐軍協助維持社會治安和救助災害時，在香港特區政府的安排下，由香港駐軍最高指揮官或其授權的軍官實施指揮。香港駐軍人員在協助維持社會治安和救助災害時，行使香港特區法律規定的權力。這一條基本明確了香港駐軍協助維持香港社會治安的時機和程序。

另《基本法》第二章第十八條規定，全國人大常委會決定宣布戰爭狀態或因香港發生特區政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂而決定香港進入緊急狀態，中央政府可發布命令將有關全國性法律在港實施。從這一條看，如果香港進入極端緊急狀態，港駐軍同樣也能參與維持社會治安任務。

2.已經有人問左政府,但係佢地話暫時未有回應

不要給有心人栽贓嫁禍 細閱中大的公開信

躝啦

被自發

當天災咪得

議會陣線立法會議員朱凱廸今日（15日）在立法會會議上，提出《郊野公園規例》列明除非漁護署署長批准，否則不可在郊野公園內切割植物，質疑駐港部隊違法，政制及內地事務局局長聶德權稱特區沒要求協助駐軍出動協助災後救援，無交代漁護署署長是否批准活動。

漁護署回覆稱，不同團體及義工在署方安排下，或在通知署方後到郊野公園協助清理倒塌樹木及枯枝等，上星期漁護署接獲中聯辦通知，指於上周六安排義工到郊野公園進行清理工作，署方感謝所有於颱風山竹後協助清理郊野公園的義工及團體。

問陶傑

612 721 811 831 101 1111

****眾籌****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先64%, 仲要大家支持)

第五期民調結果POST
(new)
第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，咁危難時刻下我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做，行得通就全力去做)

推，就係要呢種問題，DC就係等緊佢點答呢三條問題

求記者睇到

如果佢話自願，問佢解放軍有咩權自願咁做

推
點解要出解放軍

所羅門其實一直企係我地呢邊
唔好俾分化撚 分化到我地

同澳門方式一樣，當答左啦

緊係唔合格
當日都唔停工罷工
仲叫人返工
洗閪出老解咩

香港人，請投香港人一票！

你覺得林奠會出黎咩

其實佢答否同自願
咁我哋就吹佢唔脹

推呀！！記者

著住Under Armor，仲以為美軍嚟架添

所有人推比記者啦

就係想佢咁答

阿Sir 回post有幾錢收?

1. 軍隊出動，是否已宣布戒嚴？
2. 邊個邀請解放軍幫手？
3. 用咩權力搵解放軍幫手？

預計林鄭會咁答:
1. 出動解放軍一事 事前有關合作機構已向當局申請左 政府好歡迎大家一齊止暴製亂 同並不代表戒嚴
2. 我頭先都已講得好清楚啦 我唔再重覆啦
3. 權力方面根據 XXX基本法 有權力去出動解放軍幫手

Pish

藍絲心聲 : 身為中國人
係中國領土下 清除雜物係好正常

lpp

今日「自發」執磚，明日「自發」屠城

解放軍正式管理香港政治，
以後會有「自發」解放軍管理選舉及遊行

邊個話自發行出黎就代表合法呀
今日就執下石仔唧
聽日又可以自發協助警方維持社會秩序咁呀

推俾立場 蘋果 港台

其實係好危險

推推推推推

不推不是人
下次自發 鎮壓
自發 打工
自發 控制秩序
自發 姦淫擄掠
自發 囉支軍隊武器周街射
屌你 樣樣加自發 唔洗基本法 香港無皇法 點都得啦
痴根

Lushhh

Push.

Please Use english to ask

Solomon

自發出動
答完

其實佢根本站唔住腳 自願係咪代表可以違規?

問林奠：美軍自發來港執垃圾可以嗎？

人道救援就可以 唔好一刀切

佢答乜佢都岩
然後一句屌鳩你干涉內政
香港口交部同大陸接軌
話知你鳩柒

推2

推3

錯 係要問 咁係咪以後解放軍用「自發」就可以任意干涉香港

sir this way!!!

唔評論個別事件

呀sir 林鄭個稿你寫好未

姐係以「自發」名義就可以繞過法例進行活動， 咁法例仲有冇用呢？ 政府每次呢啲時候從來唔會提法治， 但係當反對佢嘅人做錯事，即管只係犯輕微罪行就全力打擊。

呢啲就係政府所講嘅「依法治港」

老解聲稱自發 佢有冇權咁做 無既即喺犯法

應該加多條，如果以上皆非，係咪兵變甴大大不是總師令嗎？

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

推到記者問為止

會有咩後果？都幾肯定佢會咁答

tui

1. 軍隊出動，是否已宣布戒嚴？明顯已經晚晚戒嚴
2. 邊個邀請解放軍幫手？邀請果個要負全責
3. 用咩權力搵解放軍幫手？傳媒話係解放軍自發，咁應該要搵駐港解放軍司令負責，因為駐軍法下，解放軍冇自發權力！等同干犯軍法！

問佢：是否相信解放軍可以平定呢場暴亂？

答是就擺老解上枱，當popo係condom
答否就好唔俾面老解，下次再做亦好多餘

借個位

poly手足入一入嚟thx

agger
咁樣出得一定係試水溫
準備出軍攬炒喇

自發有Dress code又有相近目的算唔算非法集結？

推呢個

幫推

推推推

問問問

pish it

又係所羅門大佬

解放軍出動都係自發組織， 已經證明特區政府已經冇管治能力

你無Twitter account?

推
順便答埋台風果陣班撚樣憑咩出嚟執嘢做show

大大力推

This must be tui

幫推 手足

，

留名

解放軍冇自發呢回事，全部講命令，亦並非特區政府之下，如果自發都講得出，已經係中央軍委會控制唔到軍隊，等同兵變！

似係林鄭唔知，中聯辦直接叫佢地出黎

由黑警共同組建嘅香港軍閥政府

民間記者會煲大佢？

[行動POST]1117香港人出嚟展示真正民意

政府唔出黎 問條撚

上次都有人講 但冇嘜人理
溫水煮蛙咁 清雜物冇問題 下次連人都會清埋

屌
真係大核彈

軍隊既野邊有自發呢樣野dllm

如果自發冇問題 香港人可否自發唔交稅

香港係中國既 解放軍出黎完全無問題

Exact7ly

其實佢而家可以一塞路就揾老解自發清
點拆你又唔可以郁9老解

自願唔交稅 唔知法庭接唔接受解釋呢

點解唔請美軍幫手喎

阿sir，你就快失業啦喎，點睇啊？

推 好大件事

香港人都係自發示威，佢又話有暴徒騎劫

有聲

一地兩檢：政府廣告話深圳灣口岸早有先例
出曱甴軍：林奠會話特區政府全力支持曱甴軍協助止暴制亂，事實上，曱甴軍主動熱心出勤早有先例，上次山竹都係咁，希望啲別有用心嘅人士唔好將事件上綱上線，無限放大

推！
即外國已經當係老解出動去處理

重點係上次山竹解放軍出動係自發定港府要求？
今次又係自發定港府要求

美軍自發來了香港人帶路

721 85 811 831 101 1111

解放軍駐港部隊數十名軍人下午由九龍塘軍營去出聯福道及浸會大學道清理路障，有解放軍指是自發來清理。政府發言人回應指，駐軍協助淸理路障活動純屬駐軍自發義務性質，並非特區政府請求協助。

RB一定一定一定唔可以SET，因為如果老解再出，林奠會好難做！因為第一次當無通知你，如果再出，林奠會解釋唔到。所以如果最後老解唔出的話，老解同雜種會好無面！
我地唔可以俾領導人難做的！一定唔可以再去果到SET RB!!!!!大家説對不對！？

推。

山竹果次無出，我記得係交通狗同消防同埋路政署清

係澳門先出解放軍，香港無出

一定一定記住唔可以set rb

其實出解放軍係國際核彈嘅另一論調

分享俾多d人知

[已證實] KBS專訪 警員承認警隊內有最少2單強姦案

DKLM，自發、字8、字8……想掂都得？
軍人都無法紀！！

1. 解放軍係咪可以出軍營?
2. 佢話佢自發咁點?

呢個情況應該火魔佢地
逼佢地開槍

Tui

其實都幾on9 今次單野上到國際層面都出 定係佢睇死美國唔會敢取消關係法

解放軍一定要響軍營，就算休息都係軍人，
唔可以「自發」就出黎㗎喎

1.冇出動，人地做義工運動
2.日日賣旗又要通知你？
3.香港係民主社會，自發做義工又咩問題？
平時行山都有組織清垃圾啦

山竹都出動過啦

推推推推

上次得點解今次唔得

執石關止暴亂咩事
同埋點要解放軍出黎執石 防暴警察唔得咩

上次點解得？

連字都打金日真係弱智仔

佢會話：上次點解唔得？

衣家擺到明就係唔依法辦事架啦

「既然有熱心人士，社團、義工團體也好，我們是否要方便他們，而不要製造一些官僚的要求？」

Sir 你老婆仔女吸咗二噁英未？

義務工作
有災難幫幫手

真心希望有美軍"自發"黎幫手光復香港，如果事成，甚至成為美國其中一個城市，我好樂意跟美國稅制交稅！

又一條風向狗浮面！解放軍唔撚係香港市民，受香港駐軍法管策！而駐軍法講明無指令下不能離開軍營！所以解放軍冇自發呢回事！自發等同違反軍令，你明唔撚明呀？垃撚圾！

推

駐軍法講明無指令下不能離開軍營

問！

林病開始玩火

有班菲律賓工經常都上山清潔垃圾，果班都唔係香港人，咁又點？拉9晒距地囉，距地違法勞工法添，垃撚圾！

屌你老母啦！為拗而拗！唔撚識乜叫駐軍法就虛心d去搵！你老母化閪！生條白痴仔！

美國香港關係法 自發收皮
人權法 自發通過

總之 解放軍介入香港示威活動 幫手清場

有無講錯

總之就係參與，涉及，介入左香港民主示威活動

法官大人我無野問啦

仲要問係咪介入香港事務！

咁今日係咪又山竹？

呀sir bookm體檢未

多得你咁人，中大先咁快收皮

認真。請記者朋友幫手

突破盲腸

要推爆佢 核彈唔可以放過!!!

tui!

解放軍已經出動了，香港關係法可以取消。

香港直接一國一制